就快被U quit 我都唔想讀 有咩要注意

今日收到學校封 academic dismissal email
我其實都唔想再讀 覺得唔適合自己
有無quit過U嘅人可以話比我知
應該點同屋企人講
利申 屋企有讀得書多撈得幾掂，所以睇唔起人嘅人
又有無乜讀過書勞力搵食所以放晒希望喺我身上嘅人
我真係好無助
本身家庭觀念好重 好尊重佢地 好著緊佢地意見同諗法
有無方法可以處理得好啲？

點解覺得唔適合自己？科唔啱定咩

唔讀你諗住之後點

男定女
咩科

感覺自己只係一個讀得掂中學課程嘅人
猛車邊上到U 不斷地感覺失敗
入U只為張cert 但開始懷疑其實無cert到底係咪真係咁大件事
讀大學課程 一個sem要讀完五至六個course
真心覺得自己handle唔到
認清自己唔係一個聰明嘅人
我嘅腦袋用唔著喺書本上面

女 乞食social科

唔讀之後打算搵份sales or其他前線嘅工 鐘意對客
一直都覺得做前線不代表上唔到高位
同本身已經打算大學畢業後都係做前線
Office工頂唔順 對於operation嘅野好大興趣
但U揀錯科 加上要我stay office都頂唔順

收過兩次警告信都3rd hon grad到

衰啲講句 你仆得入去都證明你最少都meet到最底個level去讀佢 如果真係太難既quit之前試下諗下會唔會trans科或者trans u?

當然呢個係個人睇法啦 我唔知你本身係好有未來quit u planning定點 如果無我都係建議mann車邊都好讀埋佢拎張cert有返啲bargaining power

嘩我同樓主好似 都係讀唔掂u
收到warning letter都好想quit
明明想做個d工都係對客唔洗高學歷 eg sales之類
為屋企人而讀
最尾因爲諗唔到點面對家人朋友所以放棄quit u 念頭 幫你唔到sorry

Grad完跟MT咁升應該會快d同埋易啲升上高位 當然就咁都得啦 呢個真係睇你本身際遇

除左屋企人因素，張cert嘅用處都係一個好大唔知應否quit嘅重點，但問心講，假如屋企人好開通，我諗year1已經quit左

Thanks for telling me i am not alone 有無興趣telegram 大家呻下？

我因為抑鬱所以讀到pat屎咁

Mt都係我其中一個諗過grad左之後嘅出路
行業大概係logistic /零售公司嘅mt e.g salad之類
不過呢個想法屬於我以為自己捱到4年嘅時候

其實有quitU念頭加對呢科真係少少興趣都無嘅情況下
真係好大壓力好抑鬱

Yr幾
點解唔捱埋佢

Yr2
收到warning letter,認真諗去或留之下
覺得自己個心已經容不下大學，大學亦已容不下我

可以defer 每個學期讀三四科

you are never alone
我個科19揸兜科 被quit加quit左u既有4-5個
讀得唔開心真係由佢算數 我都覺得自己浪費幾年時間 又無ulife 讀到狗咁都要收信
依家叫做岩岩grad到 大學生喇結果唔做得sales如果唔係又比人屌
邊個話大學畢業就好
btw 廢青左幾個月

會唔會考慮suspend一個sem甚至一年考慮下前路點樣行？諗清楚自己係咪真係完全唔需要張cert？係唔想讀書定唔想讀呢科？
有個degree第時就算離開香港都方便啲

Same 但我係retake dse入去，已經唔想再晒時間
有種感覺覺得做唔喜歡嘅野多一秒也是浪費

話就話學士泛濫學歷貶值
但個個經公開試直入唔到大學既
都要諗計hd asso再博
你入到竟然放棄
係外國 有哂plan玩退學可以係Bill Gates Steve Jobs Mark Zuckerberg
香港地？唔好玩我啦 創業不成想打份牛工養起自己都唔夠
語氣重左啲

都有諗過，但就算咁做，都唔知點同屋企交待

屌我見到早兩年既自己
我日日返屋企都喊咁制 （我覺得個陣自己有情緒病）
btw要捱其實一定捱到 辛苦囉 睇下我
你有無男友or同班好同學？

呢啲我都有諗過，啲fd都係咁樣屌鳩我
但真係唔想再喺到淪迴

直情有啦我... 屌

有男朋友，但佢中學畢業後就無讀
佢好支持同尊重我，但始終唔太明白我生活同處境
P.s男朋友我知你知我ac,見到呢段野嘅話唔好誤會，
我好愛你
至於同班好同學，一個都無，自己唔係幾接受到hi bye friend同大學文化，
同year嘅人細我一年，其實我都幾多細我一兩年嘅friend,
係唔知點解同啲同學個gap好大

screw them
suspend期間又唔洗交學費既，出去搵份PT做諗清楚前路點樣行啦
講真，你就算而家唔諗，遲啲都要諗架喇

或者可以同佢地講，你而家繼續讀，到最尾都好大機會俾人踢，不如你而家suspend諗清楚點樣做好過，至少個決策權交返係你手上

我係最後一屆al 然後major讀4年
本身已經大過同屆一年⋯
不過認真既 quit u =浪費頭兩年
唔quit=再浪費兩年 但唔洗交代咁多 第時或者有用
咖哩味既屎同屎味既咖哩

AL狗

大學冇friend好難撐到落去
trans major trans u搵到班同你夾既人會開心好多

真心有諗過quit左唔同佢地講
起碼避開而家情緒不穩嘅時候面對佢地
Between我見到你個名親切感好大

人人想要既野唔同 冇對與錯
但當有個機會好多人花盡心機時間金錢都冇
而你有
呢個機會又最適合呢個把握 過左好難返轉頭
咁你最好而家死死地氣都捱埋佢
好過之後發覺啲人恨得有道理 點後悔都冇用

最難嘅都係如何交待

咁男友support已經無我當時咁慘
之後我識左另一半然後靠佢行落去 （精神同學業上）
hi bye fd我都無 好彩我個系細 有1-2個真fd
無佢地我應該quit左

總結：你極需要朋友、勇氣、愛 黎繼續走落去

大家都老鳥

仲要讀hku
個種氣氛真係
又俾女飛
唔係睇返個post都唔發現自由捱得過真係好犀利

其實交待唔到 你講到你屋企咁睇重
佢地唔會諒解
你可以試下打感情章 講你讀得好唔開心有情緒病
再讀會自殺而且已經想自殺 佢地應該有眼睇你真sad真唔想讀既

照讀啦
我都係retake再掹車邊先入到依家依科
好大程度都係屋企人覺得教院唔好我先冇揀教院揀engine
我頭3個sem gpa都係1同1.5之間都係咁捱落去啦
無計啦quit u真係會比屋企人鬧死
巴打你真係要諗清楚
有時想做自己野係好重要
不過如果無咗屋企人支持都唔係咁容易
其實你讀完學位都可以做前線工作嘅啫 大把見客工啦
不過前提係要你學校唔quit你先

巴打認真 可否交換telegram?
Fuckfloorgirl 我ac
你唔介意嘅話add我呀，不過之前有巴打試過話search唔到，新手我唔係太熟

有聽過好多有錢人同好多神人，我可能捱唔到一個sem

真心建議你suspend先，爭取多啲時間諗吓自己想點樣做，你而家trapped係呢個局入面，睇既嘢會冇咁全面

suspension期間，可以搵下嘢做，諗吓係咪真係quit u，諗吓張沙紙係咪真係冇用，諗吓如果唔quit既話，係咪繼續讀同一科或者trans科甚至trans u

如果唔讀既話，第時promotion甚至想離開香港會唔會受阻滯，你會唔會後悔
如果讀返同一科既話，係咪要拋低成見，識多啲朋友，等自己捱埋個兩年，又或者會唔會申請讀少啲credits等自己壓力冇咁大
如果想有張沙紙又唔想讀返同一科，咁就要諗吓自己對啲咩有興趣，會唔會係BBA又或者jounalism呢啲比較注重同人interactions既野

我唔想欺騙你弱小既心靈
其實我係藍絲 你唔介意既話可以傾下

感情章應該都係唯一我出到嘅章法

我yr1已經收過2次信仲見埋board
宜家咪仲好地地
（雖然讀到想死 ）

唔知你邊間u
不過大學唔會咁易quit人嘅
除非你自己quit啦
如果仲有想留係度嘅理由嘅話就努力啦
如果無就搵adviser傾下睇下可唔可以轉major啦
加油呀

唔介意 你add我啦

我係過來人 year 3 quit 過U 過幾年之後都係要半工讀讀返part time U

一時衝動行左好多冤枉路 樓主自己諗清楚啦

但情緒病拖到今日都未好

本身今年好想轉科，想讀BBA
但人地department唔收我，所以留左喺到繼續捱

Same here
而家又係yr 2讀讀下無哂動力
以前為左呢科好搏命考dse(幾難入)
入左先發覺可能唔係想行呢條路
但又無明確idea想讀乜

同埋讀得有d唔開心
大學入面好多hi-bye fd
雖然之前玩下soc ocamp玩得幾開心
但真係close嘅其實唔多 得翻一班
上堂有時都自己一個
玩完要讀翻書好大空虛感
覺得自己9fing完咩都得唔到
入u前嘅目標一個都做唔到
搞到抑鬱左半年

絲打 social 科應該唔會讀到肥 係咪0 興趣

我又真係搵你唔到喎 你add我啦 stay19
其實我都係新手

其實大學係咁 好多時都自己一個 好采既咪有d岩嘴型 得閒吹下水 食野

其實因為我情緒問題已經好嚴重，
所以都約左輔導傾計，
我想問知唔知如果我下個sem都唔夠gpa,
佢地嘅說話其實有無份量？可否幫到我？

有冇其他U或者其他department會收呢？
建議你suspend，同屋企人解釋你既情況，再同佢地交代你可能會點樣做
成熟啲同佢地講，佢地知道你知自己做緊咩既話就唔會問太多嘢

都好怕自己後悔，如果人地唔quit我，我唔會走，
因為唔敢，但如果真係要quit,我諗我都頭也不回

有冇得報番jupas?
我年紀大唔太清楚而家D規距

但internal trans係我以前讀個間U
係極難同極少人可以
多數係極高分神人/特別原因先可以internal trans

同埋可唔可以non-jupas報其他學校?

之前識一個mt同事，真心融入唔到
但因為係hku,所以假左4年 見佢都好唔開心
住新界都0住hall打算

其實大家唔洗咁灰
我上堂上到依家yr4都仲係自己一個
同major嘅人一個都唔識
warning由year1收到year3都未quit u
不過我都冇屈到病無諗住放棄
讀書hea下好過咁快出嚟做野捱到隻狗咁啦

我覺得無用（？）
因為我有個同學 佢真係讀到睇埋心理醫生要食藥個隻 收完信後要retake 半個sem後都係要quit

我都新界

Same here now 以前覺得自己可以不斷挑戰成功
而家覺得自己係垃圾

有medical reason係可以減credits
同埋你要俾個advisor知你情況，佢地知道你情況之後先知點樣幫你，如果唔係既話，完sem出grade之後佢地都幫你唔到(appeal要過board)

好希望真係可以咁 其實屋企人嘅反應我都估唔到
50 50機會 所以好驚

報番jupas可以嘅，不過要等下一年
至於non-jupas,我諗人地唔會收我
因為本身已經讀緊非3大超級乞食科

到底如何捱過 讀咩科？

其實我覺得係同人比較嘅心理
大學就係太多唔同嘅人
當身邊個個人都好social
個個都好有目標 又玩soc去enrich自己ulife嗰陣
就覺得自己係零
有時自己一個食飯都成日形住有人見到
相比之下 真係好掛住中學
一見到中同個心舒服好多

Kai子想問下咩叫過board

啱，而家支撐我情緒嘅都係靠中同

我唔清楚你有幾唔想繼續落去,但係我會建議你繼續捱埋佢
你都讀左2年,都係淨返2年姐,點解唔頂埋落去,好過你宜家quit一搵工問你點解讀2年唔讀問到你口啞啞
仲有其實做屋企人都幾想自己既仔女可以大學畢業
再者如果你係乞食科既話我諗1st hon 2nd up都無乜所謂,但係最重要其實係張cert,無論你返咩工,有張cert始終interview既機會會大d
利申:未試過u life

都有諗過呢個空窗期會比人問 唉

無中同

讀三大engine水泡科
其實無話點樣捱過我係讀書懶到出汁嗰d嚟
year2真係好驚會比學校quit好彩最後gpa啱啱過到個底線先冇事
當年我父母知我第一次dse唔得要retake時已經好失望好嬲
如果我嗰陣被quit u就一定會比佢地鬧死
好彩我自己都有想讀書多過做野依個諗法係度頂住
先仲捱到落去

同中同嘅關係好真摯，大家都係麻甩系嘅女，
感覺更加覺得同大學分別太大

即係如果你appeal你個enrollment status (e.g. got kicked out)，個決定出左之後，你先攞證據證明自己係因為某啲情況先導致academic performance表現得唔好，咁要改變呢個決定既話，就要上學校level既board，而要有一定人數既board members覺得你既情況係情況特殊先至有彎轉
而如果你而家提早向advisor甚至programme head傾過既話，佢地知道你既情況會諗辦法幫你，例如提供academic方面既幫助，又或者定時同advisor有appointment關注你既情況
總而言之，同個advisor傾左先，將件事通報俾department level既人知，同佢地打好關係，咁你個case之後係department level搞掂既機會會大啲。如果搞到去學校level就好難搞

同你好似
除左我有情緒病之外

其實根本冇人理 係自己比較得太多

但我已經收到dismissal email,係咪即係無乜彎可轉

上面巴打講得好啱 費時係咁quote

反正你非三大乞食科

個hon都唔太緊要

咪hea讀攞返個2nd low, 多D去玩下 識下人

講到揾工最緊要係講你識唔識人, 或人際關係點

好過咩cert都冇就咁走, 浪費左兩年學費

雖然你最壞打算係rejupas

如果你讀書想拿2nd low有困難

咪多D問advisor/tutor/professor野

你比左學費係包GA WOR

正常有聽書有温2nd low 應該唔難的

假使你完全冇興趣

我收過3次warning 啦，最後又係second low honor grad....又係無興趣科，為cert

即係？而家唔係應該開左sem咩？
而家仲有冇得申請suspend?

其實係心態問題
可能我份人由細到大都唔會比壓力自己 亦都懶得同人比較
以前都話想搵目標去努力下 而家都睇化咗
瞓覺食飯打機打波咁又一日啦
讀緊書最好就係依樣 大把hea嘅時間

要好好珍惜佢地呀
中同唔keep好易無

我其實都唔知應該幾時send比我
今日收到封email,叫我自己遞信退學

路過 一直上堂都係自己一個
又唔覺有咩問題仲好free添
大學自己一個食飯有幾出奇 好多人都係咁
唔需要咁自卑架絲打
每個人都有唔同既ulife 無話邊個好啲
讀書一定hea過做野 讀埋佢啦

btw最討厭就係中學 有好悲慘既回憶
當時挨得好辛苦 差啲quit中學
不過過左咪又係一條好漢

約advisor傾咗先啦
通常大學d野冇咁死
佢可能會建議你停sem/其他
好少咩都唔傾就直接quit人

感覺以自己資質，hea的話就gg
但不斷向少少興趣都無嘅野而努力，仲頹

yes主動啲
自己約佢傾，話自己好大壓力/有情緒病
如果你主動提出申請suspension我覺得好大機會佢會approve
唔好太擔心住，最緊要盡快殺上佢office/send email同佢約個時間

讀唔黎可能有好多原因
但路唔係得一條
唔洗灰心

啱，而家支撐我情緒嘅都係靠中同[/quote]

無中同[/quote]

同中同嘅關係好真摯，大家都係麻甩系嘅女，
感覺更加覺得同大學分別太大[/quote]

要好好珍惜佢地呀
中同唔keep好易無[/quote]

Agger
雖然讀男女校但係中同都係男仔
不過到依家都仲係約佢地最多
始終一齊經歷嘅野最多
大學嘅fd可能太多圈子啦 無咩reu嗰d都好少約出嚟食飯

明白，約左輔導過兩日傾，有大約框架會再約advisor
就算最後真係要quit,呢一刻都好需要佢地呢班清晰regulation同有經驗嘅人幫下我

無中同[/quote]

同中同嘅關係好真摯，大家都係麻甩系嘅女，
感覺更加覺得同大學分別太大[/quote]

要好好珍惜佢地呀
中同唔keep好易無[/quote]

Agger
雖然讀男女校但係中同都係男仔
不過到依家都仲係約佢地最多
始終一齊經歷嘅野最多
大學嘅fd可能太多圈子啦 無咩reu嗰d都好少約出嚟食飯[/quote]

係，曾經有人同我講過，大學如果識到真心嘅朋友，
可以friend 一世，但無奈地，叫做真心少少都係得roommates
不過好多野都唔敢同佢地講，叫做平時唔洗太斯文咁解

上年年頭quit u 到目前都未有後悔 最少搵到自己想做既事 揀啱左條路 其實最重要同屋企人傾 講自己個心點諗 屋企人大多都會接受同尊重

我媽都有exactly咁同我講，感覺好對佢唔住

而家做緊咩？quit時yr幾讀咩 ?

我以前收warning又唔會拖到開左sem先收咁on9，就算要踢都係出左grade就踢
school regulations有冇話收左dismissal letter之後會點，又或者咩情況之下先會收？

其實你可以試下同佢地講嘅啫
roomate最好就係夜晚瞓係床上面可以傾下心事
可能男同女唔同 我對住大學d男仔fd都係乜鳩都講

Yr2 engine 返工 正職一份 副職一份 收入唔錯 我自己入大學純粹為左滿足父母 我工作比讀書 起碼願意付出兩倍努力 因為條路係我自己揀

封email主要都係叫我快啲自己withdrawal refund翻學費
連續3個sem唔過gpa就會收

本身都想，佢地都好成熟因為
但佢地都final year,忙撚到顛壓力勁大
唔想再比負能量佢地

同屋企人交待時難嗎？

hmm counselor應該會同你講有得appeal同埋點樣appeal
如果有睇心理醫生紀錄既可以俾佢地睇，同埋問下咁遲先出dismissal letter係咪影響你權益，procedure有冇問題，因為appeal要時間，咁呢段期間你好似讀又唔係唔讀又唔係，而佢地叫你自己withdraw之前點解冇叫你suspend
提出alternatives，例如probation, suspension

開口 之前會考慮好多問題 先敢開口去講 我有諗過瞞佢地兩個sem 但覺得太幼稚

巴打你有冇諗過hea讀自己果科再去sit其他堂？
我同你差唔多，我都retake過，因為果陣想入果科爭一兩分，雖然溫得幾比心機，但係retake拎唔到分
我依家都yr1，入左科普普通通嘅科，不過我讀左一個sem已經覺得同我想做嘅野有幾大分別下，亦唔覺得自己會做番果行，所以第一個sem都好hea，不過我諗我會捱埋佢，因為當時說服屋企人比我quit u retake嘅時候應承過佢地下年會讀大學，而且屋企窮，等多我一年會幾大負擔下
但係到今日，我都覺得自己有個心結係到，覺得自己好冇用好廢，同埋哂緊時間，雖然好似其他巴打話齋，讀大學好多時間hea，不過我每晚hea嘅時候都會問自己係到做緊乜我覺得自己想搵樣野去努力下，不過仲未搵到

我都明你話所有同學都細自己一年個感覺 不過到依家又唔算太介意，因為中學其實都好多人遲出世或者遲讀書所以大同級嘅人一年架啦

認真mode

其實讀大學major我反而好低分
仲收過幾次warning 因為major fail
（一個sem 收2封， 之後另一個sem又收）
講真我對果科係有興趣先揀姐
但大學教ge 原來係咁深
遠超我能力可以吸收
我都有問過自己係咪唔岩讀大學 咁難
我真係用過功讀
只係真係唔知佢up咩
但係elective 科都ok 可能因為我只係讀d introduction course
結果都拉到個2nd hon
咪由佢 後期hea到pk
心諗出黎追工都唔會用到佢

岩呀，所以我都覺得自己大學讀咩科都唔會鐘意，因為佢教到太撚深

明白，真心好多謝你地，喺U到做毒撚
其實真係會好多野都唔清唔楚 所以好無動力好驚

樓主太認真，所以搞到自己咁唔開心，讀書如果唔係為興趣就係為錢/為啖氣/為上位，如果你唔想擁有以上既嘢，只求生活得開心非物質主義既話就無問題

超同意，同埋真心覺得一個sem我點都吸收唔到

佢地反應大唔大？

我中學時係想增見聞先入大學
幻想係
識下人 讀書唔係讀到狗咁 得閒就同prof 吹水
出去做下parttime
係啊 同prof傾計啊
係傾我做咩肥佬佢果科

唉，有諗過，但除左揀錯科之外，
直頭有種感覺覺得大學嘅生態唔啱我，好痛苦

個時year1讀左半個sem已經知冇興趣
第2個sem放棄 最後final全炒 搵次食飯同老母講讀唔掂 唔讀喇 上年hd畢業

我唔知算唔算大 可以叫係預期之內 出來返工係人生必經階級 睇開小小 我都係大學好摺做毒撚 gpa都不過不失

我屬於嗰種翻時薪低嘅part time都唔出去炒散，
因為覺得自己黎緊幾十年都要比老細屌，
所以唔想咁早推鳩自己被社會同化嘅人

Agger 有目標真係好重要
真係好驚會浪費大學呢幾年
始終可以話係踏入社會之前比較自由嘅時間
得嘅咪咩都試下囉
除左讀書之外可以學下野培養下興趣咁
好多人都係誤打誤撞之下搵到樣啱嘅野
搵到目標真係可以成個人改變哂
最緊要唔好放棄
唔係弟時真係會好後悔
我都好努力搵緊一樣目標
巴打加油

忍唔住笑咗 And sad but true

心態好重要 hea d 就少d壓力
如果仲讀 今個sem揀 d神grade 科
升返個cga先

Between我係真絲

其實我都一樣 可以話唔鐘意大學浸除，我依家開左sem兩日已經走左兩日堂，唔想sem break完
我仲要頹到咩都冇玩，自己果科又一個人都唔識，覺得果班人同自己氣場唔同好唔夾
我以前幻想大學係坐係草皮睇下書，睇下啲振奮人心同好啟發性嘅演講但係發現自己英文太廢，乜都聽唔明

所以係quit左u再去讀hd?

人地唔係廢到要quit U
而係太勁唔想係大學浪費幾年時間
而且佢地好多dropout之前係傳統精英學校讀，就算dropout廢極有個譜

每次發現一個落差/更差嘅位，其實都真係好撚柒灰

係呀 都好過咩都冇

本身已經add左accounting嘅intro黎讀，因為dse都有5同有幫過人補習，希望比翻啲信心自己，
不過而家就要真係仲有得讀先得

我有一次揀 social sci科讀
屎忽痕讀個香港文化深造班
佢老板得個c
人地個個b以上（人地係minor ss)
早知揀個入門班

我覺得major又好elective又好
揀d易d又有興趣係重要

我記得我final uear
某major final得15/100
淆到仆街怕grad唔到

其實都冇咩嘅我依家番學都係當交差，又慣左自己一個 不過好彩嘅係每晚番到屋企都仲有班中學同學陪我打下機

其實知唔知如果出左黎做野，之後想part time degree讀翻嘅話難唔難，好唔想好唔想生活嘅主流再係讀書

仲讀咩啊，專心賺錢好過

你溫書溫得好狼死架咩 我上個sem溫得兩日書 其餘時間都係同fd hea同打機

每次諗住讀啲開心啲有興趣啲嘅科，
一係full一係撞core timetable,灰撚到
仲要add drop一完，望翻timetable, 乜柒都add唔到，
得翻堆0興趣嘅core

btw 我咁多年發現
唔係我太屎個人太垃圾
個腦iq得70

我唔明 係因為我英文好差

ce al oral都f
同埋冇咩記憶力
所以唔明佢講咩 先讀得差

過多幾年出黎做野你咪明囉

中同真係好重要

因為gpa一路低，好無安全感，所以愈溫愈多，
到而家有種感覺係咪應該認清自己真心handle唔到

agger，我英文都好差，所以上堂又唔知做緊咩，我上個sem上齊堂，但係堂堂都係手機開note自己坐係到查未典，完全聽唔明prof講乜，都唔知上黎做咩

好sad嘅係我喺language上死淨把口
記憶力都係無呀屌 死抄

我係study leave先開始温
之前有係每堂之後温
但反正都唔記得
同埋温左都低分
決定hea

朋友

見到咁多人同我一樣個心都好過啲
我都覺得自己有啲心理/情緒病
讀到好唔開心
同埋自己有好勁拖延症
自己啲功課就會咁 不個grp pj又無事 唔知搞咩
啲功課死都唔肯做 reading都唔會
逼自己去做 做到臨尾個幾百字永遠寫唔到落去
自己都唔知自己搞咩
無u frd 最近愈黎愈唔想同陌生人講野
同唔知點算好

你或者可以買d vit b集食下

我近半年有食
記憶好左d

我係有一刻明左
廿分鐘後 啊 ...唔記得左點解

我日常都成日唔記得野

溫書真係好糾結，我都有諗過每堂之後溫，但係老實講，好多科教啲野以後根本用唔番出黎，有啲好深嘅你用左幾晚明左佢，到頭來考試佢唔出或者出條mc比你就算，甚至有啲科考同教根本兩回事，搞到溫書好似好唔抵咁

拖怪

出去揾下興趣班先

對乜都無乜興趣

有冇興趣加tg再分享多啲細節比你知

温錯重點係死症

果下 屌 mc?! 點解佢要咁出
屌 條long q 個topic冇温！

平日係屋企hea?
(same as me)

會覺得自己好孤僻，但又不能不孤僻

係
都唔知做乜

尤其是英文生字，記幾十次之後都係唔撚記得

其實黎尾想識啲frd都發現全部人有哂小圈子
同埋都唔知同佢地傾乜

英文我連讀音都記唔到，係google聽佢讀幾十次，自己又跟住讀，再查下個字就唔記得上個字點讀

都有試過，但問心個lecturer hea唔hea又好重要，
講得明唔明又好重點，我都有試過每堂之後溫geog,
但真係搞唔撚掂

係 我同啲大學同學傾黎傾去都係讀果個course點，或者gpa點

係咪同我講 有興趣呀

上下網又一日
我都係
所以買左影機同單車
自己出去行下見識下香港
好過得個坐字
（雖然有時都會坐 但出去時間多左）
未必有大得著 但見多左

巴打 人係要行自己既路 唔應該咁在意其他人既睇法。如果都你唔鍾意soc野 但又要日日對住 點會讀得好？試下搵多d信得過朋友傾下 多D分享自己想法 人會開心D
利申：讀Ive果時諗過quit 咬實牙關捱過 而家讀緊master

Exact7ly

ya
我懷我total 有冇識2000字以上

係 我idickDick9394 搵唔到就留你id

究竟有乜話題同人傾到

巴打幾大？真係好後悔揀錯科

DickDicK9394

2000字呢個數擺喺我身上可能已經多左

其實我有時反思自己生命有咩意義既時候
都發現係無意義
我都有相機呀報左gym咁
不過好似用左五次都無

我今年22 不如樓主開過Group啦

我睇文通常淨係識is am are

屌 個名好浦
係咪用黎識女用

我之前個名 成日搵唔到 一時興起就改呢個

我都成日諗依個問題
不過冇答案

結果我覺得

做人 及時行樂 算
所以有咩中意就去做

你唔好咁過份

btw 我都冇tg

係咪要開返個 跟下潮流
樓主會唔會開grp

最鐘意hea 好似係
其實係咩都的唔起心肝去做
但係其實自己一路拖住啲野係好內疚同有罪惡感
所以好辛苦

我都係最近開始用 的確唔錯

我都係咁 我遲啲買本筆記簿，試下跟果個教人用格仔筆記簿嘅巴打學野，睇下可唔可以催谷下自己

自殺啦

我都有睇
學左 發覺你唔會做既寫幾多次唔會做

新一年，比啲決心自己啦

我都經歷過

所以我砌左部垃圾腦 game 打唔到
唔買ps4
買左d跑鞋 （以前唔跑步，但買左唔好sai）
買左好多書（雖然都冇咩睇，尋日開始睇）
我係用買野
買左唔係唔試ge心態去改變自己
我諗唔可能一下飛天
但要set小目標先

如果開group大家真係肯陪我傾？？？
好感動 真心有愛

屌 又要返工
好在我尋晚好早訓
唔係今日一定攰死

link pls?

盡做試下 而加有份功課已經晏左差唔多兩個禮拜
仲未開始做
真心好有罪惡感
又唔去做

不過自己讀緊戈科都唔會我鐘意既
早知讀bba算

一齊傾幾好

同意

Same,bba

關鍵字係 方格筆記 或者 筆記
lihkg一search就有

真心既，與其留係u尻fing不如早日入職場儲經驗好過。
小弟同樓主差不多，但半年前決定左quit u，因為大學既生活同課程對我黎講冇咩意思，讀完出黎做個文員根本唔係自己想要既野。
再講，兩年大學生活真係咩都夠，上過莊，體驗過所謂既u life。
而家搵到自己興趣，搵到志同道合既人，出左黎番工，日日都番得好開心，又搵到足夠既錢，咁先係生活，唔係生存係呢個社會上面。

我quit咗u 唔識面對家人 一直呃緊佢哋
亦都唔識同人講 亦有比人問起 都唔知點答 抑鬱過一排 好難受
原來呢度亦有唔少人爭扎緊
家家有本難念的經 唉

再問多次 屋企人難交待嗎 勇氣真心幾不足

其實有諗過咁做 亦唔知係咪真係會咁做
但我諗壓力一定唔細

即刻望一望個group點開先 手太新

係咪要add左friend先開到group?

壓力係大到仆街 一到夜晚就所有壓力湧上嚟 前路茫茫 唔知做咩好

翻緊工未？屋企一問起讀成點其實都唔知點答 我明

其實自己都入唔到自己想讀既科 不過一直都未同屋企人講
有個frd defer左又係未同屋企人講
唔知點交代

巴打原本咩科？quit左遲早穿架喎，點都要同佢地交代下架，定偷偷地rejupas再同佢地講defer過咁？

我都驚比屋企人知道任何我學校嘅野
一早將個收信地址轉左去男朋友地址
其實做到咁樣 覺得自己好可悲

個人經驗之談，好難交待，但一定要講，只要佢地明白你想點就可以。至於點說服呢，說要探下你屋企人口風，點解佢地想你入u。 我既case應該算易說服，你想知詳情可以tg講。

點解要咁驚？你又未quit，唔係考得差炸咩？前幾日唔係先有個post話hon唔太重要咩

你ac係？我ac唔知點解個個都搵唔到

做緊兼職
用諗清楚將來做啲咩/紀律部隊未開始請人做藉口 捱得一日得一日

因為我爸好大反應，對任何關於我讀書嘅野都好緊張
封信even講好野，佢都會覺得一定係有negative嘅野先會寄信黎（雖然我都未收過好野嘅信 )
其實要咁樣避開唔比佢了解，自己都好心痛好內疚

year1 又係揀錯科 讀極都唔掂 但果陣都冇諗過quit u
year2 勁比心機take第2個major嘅科 爆gpa
跟住year3 trans到想讀個major 宜家grad埋做緊本行了
樓主加油

我知遲早穿 但我收得幾埋 暫時過到關 希望時間耐咗 沖淡後開口會好啲 或者可以捱到呢一日

Quit u真係要諗清楚 之後面對壓力唔細 如果仲有得挽回 我希望你捱到
當然你鋪好後路嘅話就另計

除非你日後發左 / 已經有好路數

如果唔係覺得你幾年後會勁後悔

出黎做野最講背景同人脈，都無就睇學歷（香港only )

做sales 緊係跑到數上得快，但黎緊recession 你確保自己都做到？無留後路比自已係好傻既事

將來學歷進一步通脹你唔係做老闆怕你sales工都搵唔到

巴打你trans到係要yr1開始讀過定點

同樓豬同上面位巴打一樣 讀到year2 想quit 想做既野跟本唔係讀緊既野或者唔需要學三 為左家人拎張cert

我覺得如果你想克服困難，最大既敵人都係自己。面對問題既時候，你唔可以比自己一個退路，quit其實解決不了問題，放棄永遠都係容易，但係充其量只係飲鴆止渴。呢個世界好多野你都唔中意做，但係你咪當係一個歷練，人生唔係所有事都咁順意

收左2封warning，同屋企人講唔讀，比全家人屌，係全家，唔單止係我嗰房
最終頂唔順壓力繼續讀…………
諗緊收第三封嗰陣唔撚講，直接揾個地方跳撚左佢算
你話返工定放工時間跳好？

小小quit u 心得分享

讀落唔鐘意果科，(加上上莊爛玩），
最重要係覺得自己唔想幫人打工，
打工好難搵到大錢，
所以把心一橫year3 quit 左。

家人唔知，畢業禮時問hallmates 借袍影相

有時做野辛苦會後悔，
想返轉頭做下普通office 工，
但得中七學歷
已經好難搵某類型工作

亦都因為返唔到轉頭，
就逼自己做多D 落力d,
最辛苦時試過踩3份工。

而家捱過左，試下做老闆，但又係另一個難關。
早日認清自己想做d 咩，
無謂浪費時間都係好事。

但你要諗清楚自己係咪捱得？
屋企人過多十年洗唔洗你養？
無野做時甘唔甘心做 洗碗跟車侍應sales 之類既工作呢？
唔捱得就死都要讀張沙紙返黎。

出黎做野既堅毅比起讀書時要付出更加多，
所以唔好立亂quit,
唔好因為唔開心或挫折quit...
除非你非常清楚自己條路想點
起碼捱埋張沙紙

Me 2

認真 唔好衝動
讀左咁耐 quit就一定比屋企人反對
重新出發搵另一樣去支持自己捱落去
老實講想做面對客嘅工出面大把
唔好因為一時衝動無動力quit u 到你出到去做嘢嘅時候你一定會想再讀返書
利申：過來人

樓豬係咪會開gp傾 我都想聽多啲人分享下
今個sem仲未交錢

我無時無刻都有呢個念頭
我讀書讀到好厭倦 係大學又冇乜朋友
本身英文差 上到黎覺得被比下去
第一個sem極差 第二三個sem都係好差
收過兩次話會比人quit
個人愈讀愈冇力 靠其他野麻醉自己
想過無數次放棄 但最後冇做到 因為唔知點同人交代
始終我當時仲未有方向
如果比人quit埋真係分分鐘做廢青
到第四個sem 學校講到明係最後一次機會
自己係到諗
其實自己係咪只係可以去到呢個位？
我真係盡過自己最大努力？
我想證明自己一次 唔係真係咁差
之後個sem日日都溫書備課
到最後個gpa救到自己留低
好開心 開心到喊 因為付出終於有回報
同時證明左自己其實係可以做到既
發現左自己唔係比人聰明
要付出比人更多既時間先有收穫
到現在搵到自己方去目標 更加唔想讀
因為想快d建立自己事業（本身年紀較大）

冇追post
可能太遲
今個sem reg d 自己有興趣易靚grade既科
我覺得樓主係冇乜自信心姐
只要你證明到自己一次
條路會易行好多
仲有黎緊兩年時間
不如邊讀書 邊認真諗下前途 自己想點
因為你quit左可能再冇時間比你諗下
咁當然 你方向好明確好清晰
說服到人又說服到自己既 咪quit
但如果唔係 請三思
加油 人係會行過好多冤枉路
但始終會到彼岸 搵返自己

我當年都有諗過quit
不過上年grad左

Year 幾？
如差少少就點都讀埋佢 做前線有張學歷有另一種玩法

過來人 搵定工做野，如果唔係喺屋企會有說話聽